陳茂波：明日大嶼項目可能會帶來收入

新一份財政預算案提出寬減俸稅和個人入息課稅，但上限由去年的2萬元減至1萬元。財政司司長陳茂波對中產人士退稅減少表示不好意思，他說需要「睇餸食飯」，希望大家諒解。

陳茂波表示，面對嚴峻財政狀況，需要開源及節流，在開源方面，有仔細考慮過調整薪俸稅及利得稅，但過去一年多經濟不好，很多人收入受影響，中小企經營環境差，在此情況下，今年未必適合調整薪俸稅及利得稅的稅率，但不排除日後有這樣的需要。

被問到在現時財政狀況下，明日大嶼等支出計劃是否要變，陳茂波說，據政府初步評估，明日大嶼項目可能會帶來收入，但短期內都不用太過「費腦筋」，項目的可行性研究要進行40多個月，其中會研究財務上的可行性。

收聲啦屌你老母茂利波

呀茂含撚啦屌你老母

又話無錢 屌你老母
你講大話還講大話 唔好當人弱智得唔得

條高鐵有收入未？

Agger
為支那帶來收入

可能
當年膠鐵同港豬噢話賺幾多錢，冇武肺都已經蝕緊

份report 唔得你都猜到得啦

但係支出仲多

根本係得政府話會有錢賺
全香港既人都知係會蝕到訓街

明日大嶼起完出嚟，你班高官都已經喺外國退曬休啦

熊友

高鐵星餐廳表示認同

希望佢地會死撚埋

俾一千億出去買個可能

100萬開間鋪 每月賺1000都算帶來收入ga

可能？可能蝕到破產機會仲大

你可能會仆街死

聽到有市民話加薪俸稅可以帶來收入

到時開個大嶼稅
出入明日大嶼area 收$100

可能？！what the fuck

你份糧出少一半都可以帶黎大量收入

高鐵
港豬澳
有收入未？

可能會 = 可能唔會

找咗港珠澳大橋條數先啦

要幾耐先回到本
咪撚當人on9 啦
嗰頭亂fing 錢
哩頭話赤字 所以要加稅
大家有能力好走啦

依家反對派都比人拉晒，個個都支持中共派錢上去，就算直接同你講明日大嶼係攞黎蝕都吹佢唔漲

可能
笑到我

邊有可能賺 成千億

你知我知你在說謊

如果香港政府係機構投資就執咗好耐
做每個項目都蝕錢 高鐵三跑港珠澳
本都未回到 仲要倒蝕
依家仲話明日大愚
喂 你唔識搵錢都冇撚蝕錢呀

你鐘意點就點啦

明日大嶼項目可能會(會為大陸）帶來收入

可能
你老母可能勾佬生咗你個仆街仔走去跳灰呀

仲有港豬奧
條三跑

入撚左棺啦
屌你真係睇得起佢地
咁大工程諗住十年八年搞得掂

係一萬億

就算真係賺都講緊五六十年後

我都死撚咗

可能

今年好多人失業: 關我撚事
五十後可能有錢賺: 拿 係我地做左野

佢又無講錯 1蚊都係收入

kol 100 呢排拎緊西鐵打飛機
話 : 屌你之前又話西鐵大白象, 而家班班車爆撚晒呀
第時高鐵, 三跑, 港豬橋一樣

按照呢個Logic, 我地可以話 : 100年後, 屌你老味明日大嶼多人過旺角呀

填左成堆地無錢收大家先驚

你老母副骨做雞都會

冇收入又起

ALL IN GME都可能會帶來收入架呀波
不如用香港庫房ALL IN GME啦屌你

可以養多一大堆蝗蟲蛀食社會資源
加速滅亡

攬炒之父，揸乾個庫房再賺錢，置諸死地而後生。

係都問條閪橋先

Dllm, 有收入唔等於有盈利

鄭汝樺 2.0

陳茂波: 我老母可能會帶來收入

收皮啦狗波

成日覺得狗官鳩噏係應該要負責

鄭汝樺話高鐵唔起支，依家超支應該要佢比返出嚟，依家劏房波話會賺錢，咁到時無錢就應該要佢嘔返成本出嚟

可能
幾千億投資，唔肯定有回報
on x

N年前：港珠澳大橋項目可能會帶來收入

全部都蝕到仆街

當初夠話港豬澳大橋會盈利啦

呢條友真係on99嫁喎

「可能」
屌你老母掉10000億落去個「可能」帶嚟收入嘅項目

回到本咪招標比發展商自己土地自己填囉
分分鐘有錢收

個時高高鐵起遲一日就賺少一日呀

可能, 機會係 0.0000001 都叫有可能

有收入，不過扣完支出蝕到冚家產

同有市民反對派錢有乜分別?

又要被邊緣化了

或，咩叫或，有就有，冇就冇

高鐵去到歐洲 我人工島一樣得

好似果啲騙案咁
個騙徒同個廢老講投資啲野好高回報
然後個廢老寧願節衣縮食都要儲筆錢落去

發展棕地啊 聽到未

講到尾都係支共冇錢啫

有收入 唔代表有盈利/回本

一定有收入架
只係支出大過收入咁解
仲講「可能」兩隻字

起到再講啦

揼咁多錢 同我地講 「可能」會帶嚟收入？？

講緊笑話？

屯門到荃灣鐵唔起😅 走去填島

高鐵可能會帶來收入
港珠澳可能帶來收入
不過我中意窄乾香港

有邊次唔9up

屌你老母咩
靜靜地唔得既

最快同最多利益輸送俾中資

你知我知天知地知 但港共扮唔知

為政府帶來收入
撚哂你班豬入去投資
再慢慢劏

高鐵會帶來收入

高鐵同港豬澳條數呢?

係.. 建築公司有收入

其實可以直接打包比私人發展商用BOT+BOO玩，起完之後除預留公營用地直接交付比政府，私人地由發展商直接全權擁有，而基建部份就玩30年再還返比政府。

屌你老母可能帶來細佬

公屋加租都可以帶來收入

bot 好呀
好似西隧同大欖咁
第日過明日大嶼同橋收100
搭黨鐵收20

你老母做雞收入仲多呀

即係唔搞啦，40個月

Civil 仔表示支持

點樣收得番1萬億番黎

當人傻

可能？

可能你老母係男人

問題唔係在於咩方式去行個plan
而係在於個制度
官商勾結私相授受官僚主義小做小錯
市民冇權力亦都冇方法去監察個發展項目
政府又一味奶共唔會由香港利益出發
班官知道平民冇能力令佢落台,做事更加唔會為市民著想
咁既情況下又點會有錢賺

可你老母能咩
夠薑你就整個cash flow projection

有收入唔代表會有盈利

就係想吸乾你血。

一開始嘅目的就係咁啦。

港豬澳同膠鐵蝕定賺先

你不如靠港豬噢賺錢

收皮就有

1蚊都可以係收入黎 不過成本1千

一萬億投資，可能會帶來收入，好叻叻呀

咁世界上係無免費午餐既，想唔洗政府比錢緊有代價。

只係想講發展基建好多方法，邊個話一定要政府自己攬晒。

可能咋我屌你
倒撚哂入去 年年課金俾上面 100年都未必收得齊條數啦

全豪宅項目

新康城都有機既

我信，但係肯地既係支出大過收入一百倍

玩盡啲，淨係比個海或同幾個島出黎，私人發展商包晒填海同基建，甚至連發展相關既政府支出到打埋入去，唔賺錢都賺左一堆地。

其實當年沙田填海都係咁玩架啦。

除左環保撚屌鬼，其他人仲有乜可以屌

註：因為連登仔已經前設左呢個計畫一定蝕，打包出去肯接既發展商一定蝕。

到時dq 再嘔返d 糧出黎

港豬澳 膠鐵
收入 Sorry？

誰的收入?

咁是旦擺兩部汽水機都可以叫有收入

不過冇話抵到成本同開支

梗係有收入啦 貪污呀嘛

在於市民角度唔單單賺蝕問題
政府唔係商業機構,冇必要太執著係錢呢方面,特別係香港根本唔缺錢
而問題係政府故意咁資源錯配
你大把地方要錢,點解倒萬億落去一個解決唔到短期需要
而又要高風險到唔知有冇錢賺既project?

舉個例
依家缺私樓偏偏拎d靚地起公屋,山卡啦位起私樓
啟晴村隔離d私樓地夾埋賣幾百億
如果呢個位唔起公屋賣出去,將呢幾百億拎去起鐵路又好起公路又好
根本就可以win win雙贏,發展新界配套之餘仲可以帶旺其他地方

高鐵果陣都係咁講

結果 ???

佢老母做雞都可能帶來收入

官員個人收入

你俾錢我都可以有收入架喎
賺唔賺，值唔值先得架
不過依家講邏輯根本哂9氣

為大陸帶黎收入 明白

唔係攬炒架咩，點解唔支持？

條橋同埋高鐵又話有收入既，收撚左去邊呀?

諗下都知無可能賺
而且太唔合理 1萬億上火星住都好過住漂移島

09年香港預計過2021年香港高鐵賺20億, 開支唔洗9千萬, 營運利潤率57%

食屎啦屌你老母 成個港珠澳大橋有板你睇啦

花1萬億，收回1千億

正路就落咗地獄

實有收入㗎，不過唔夠開支大囉。
語言藝術我都識啦

可你老母
成班廢人唔蝕已經多謝你
仲靠你賺?

文字遊戲

收入=盈利
收入<支出咪得
垃圾官

可能???

收你老母

屌你老母 果頭話無錢派 加下又有錢起cap水島

保藥黨

係一萬億

唔係一千億

收入 =\= 盈利

可能會為大陸共狗帶來收入

你咁講即係迫人支持姐，
港共破產，抗爭者邊個敢反對
政府政策，奶共派邊一定支持

即係香港共識就係搞破產島

on9繼續死撐啦

我痾篤屎都可能會帶來收入

有”可能”即係廢話啦，明日大嶼可能兩年就陸沉

全部大基建都蝕到媽媽聲
好快觀塘個噴水池都會停用

有收入

指大陸

高鐵起個陣就大大聲
「冇人可以估計到開通時客量！如果唔起高鐵香港經濟損失好大！呢個損失邊個負責！」

然後通車蝕錢之後就冇出過聲

對中共梗係有收入, 成萬幾億喎

啲記者唔識問問題。

可能…

收入cover 到支出先講

收入一定有架
問題係多唔多過支出姐

咪如大家所願，攬炒香港、明日大嶼有咩好反～ 橫掂d財政儲備都用唔到落自己到架喇

高鐵達收支平衡未？

中國咪有收益

你老母出黎做雞都可能會帶來收入

支出: 一定天價
收入: 可能有

佢地最正確嘅投資就係買軍火。
買幾十億軍火比武裝部隊，控制香港每年交過千億比佢地

柒波:港豬噢可能會帶來收入

就係講緊只要選用合適發展方案，政府除左出地（海域）之外，何只萬億，實際上係一個仙都唔洗出。 基本上所有財務風險都由發展商包底。而且你話唔講錢？跟本上一堆人就係單單咬住錢去反對，又話會清空政府儲備.......

至於點解要拎靚地黎起公共房屋，應該要參考返當年英國佬既解釋喇

而個人立場而言，我零願填海都唔想益班牛屎佬，因為就算工程係大陸公司做都好，佢都要請大量本地人手，可以養住好多人，點都好過直接比機會班牛屎佬變暴發戶，對社會整體利益低好多。

高鐵回本個日先出黎吠啦

可能 亦即可能唔會帶來收入

模仿句
明日大嶼項目可能不會帶來收入

可能
多撚謝

羅馬可能一日建成

其實明日大嶼係一定會賺錢
陣係賣地都夠回本
係財經台就唔好咁偏激啦

屌你老母，陳荗波幾撚時死

無用還無用，賺錢係一定會賺錢

其實好多時係政府鳩官表達得太差
你睇下劏房波淨係派錢都講到on99 咁
明日大嶼個人都係支持
只係佢個方案而家未有詳細規劃係搞咩

另外鄉村地方面
其實遲早都應該要搞
有咩理由一大片平原淨係起3層高村屋咁on99
非鄉黑地方就地積比7倍咁起屏風樓

大把收入

d官

佢講緊d回佣

加士伯可能係世界上最好飲GE啤酒

班牛屎佬要搞，不過就等明日大嶼上馬再搞，因為班牛屎佬就係睇死政府搞唔成明日大嶼。到時明日大嶼上馬，班牛屎佬根本就無左本錢再開天殺價。

如果做好發展方案，盡量將風險同財務壓力轉移出去，除咗環保撚同牛屎佬，其他人根本無乜好理由反對

你睇高鐵就知
咁的人做財爺,香港想好都幾難

幾千億起舊嘢同我講「可能」有收入
你老母都可能係雞

可能.
可能蝕撚哂